印度沒有自由！上流種姓女戀上「賤民」結婚...岳父當街砍死老公

印度的種姓制度根深蒂固，即使從1947年脫離英國殖民後，種姓制度就在法律上被正式廢除（歧視不同種姓就等於違法），現在也有印度總理來自賤民階級，但實際上，直到今天，仍有許多印度人遵循著種姓階級的方式生活，那些屬於「賤民」的人，無論做什麼都惹他們厭惡，更不容易找一份像樣的工作。
比如說2015年10月，就有兩名賤民幼童被高階種姓的村民活活燒死，但遇上這種荒謬的事件，司法系統卻不太願意處理。

在相信種姓的人心中，賤民是「不潔」，甚至不潔到不可接觸的存在。因此四個瓦爾那（四個種姓階級）的人嚴禁觸碰到賤民的身體，賤民走過的足跡都要清理撫平，甚至連影子都不可以交疊，以免玷汙他人。根據維基百科，由於賤民毫無社會地位，直到今日，印度都還常常發生賤民因不慎接觸到其他高種姓的人，而被毆打甚至殺害的事件，至於那些動手的人，甚至不必負起任何法律責任。
因此，當賤民和有著種姓的人結婚的時候，會引發傳統人士的殺意......也沒那麼奇怪了。

庫瑪爾（Pranay Kumar）今年才剛過24歲，來自賤民階級的他和女孩瓦西尼（Amrutha Varshini）真心相愛。但，瓦西尼的種姓屬於吠舍，雖然只能算是平民般的身分，但和根本就被排除在種姓制度外的「賤民」比起來，還是差得太多了。

兩邊的父母都不同意這門荒謬的婚事，但他們決定自行在今年一月結了婚。半年過去，男方父母逐漸接受了這件事，並在8月為已懷孕的瓦西尼補辦了婚禮，可是在瓦西尼的家人看來，這婚姻仍然是太刺眼了。

9月14日，當小倆口從小鎮裡的醫院走出來時，忽然有一名男子，拿著一把大刀就從背後襲擊了庫瑪爾，並且直接拿刀往他的脖子砍去，殺意明顯。庫瑪爾隨即倒地，血流如注。瓦西尼衝近醫院尋求協助，但，庫瑪爾仍然因為傷勢過重死亡。

案發之後，庫瑪爾的家人認為，或許是因為小倆口在Facebook上傳了一段結婚影片，才引起保守人士的殺意。瓦西尼則堅持認為，她的父親以及叔叔涉嫌謀殺她的丈夫。瓦西尼並且成立了一個FB專頁「Justice for pranay」，希望能喚起大家對這個問題的注意。

其實，兩人早就提防了很久。當地的警察也早就認為可能會有類似的事件，還特地在兩人婚禮當天部屬警察、防止意外。而警方同樣懷疑是瓦西尼的父親找人下的手，但目前訊問他，他當然表示從來沒有想要殺死女婿。

去年12月，才有類似的案例，同樣是有賤民階級的男生與種姓階級的女生結婚後，慘遭女方家人「名譽殺人」圍毆致死。只能說，我們歌頌的自由戀愛童話故事，在印度可能不會有美好的結局，如果你出生在賤民階級......可能連活下去都有問題。

衰撚過贏國

啊妹要同印度人結婚，諗住一個人去印度舉行婚禮，應該幫佢準備好啲咩？

外國人=剎帝利

唔怕

印度仆街死

如果係賤民，但移民左出去，再番黎點計

肯定係女家買兇殺人啦

印度分4個人種 如果你係對下等級
就算人地強姦你 打劫你 殺左你都唔需要負上法律負責
而如果人地強姦你老婆 老母 女兒 這只是因為他們看得起你 這是光宗耀祖的事

做得啱,上品無寒門 下品無世族,人地咁多錢咁多心機培養個女,就係為咗同上等門閥聯姻,比你條窮鬼搶咗去仲得了?

睇個姓氏，唔係印度姓氏就可能好啲

其實法律上係要負責，印度係1940年代已經取消左種姓制度，禁止歧視。

不過啲市民都重係咁傳統。
好多時下等人去報警，警察都唔想理你，
法官又偏幫上等人
所以形成左咁多不公義

尼赫魯都係賤民

其實世界各地咪一樣發生緊類似嘅野
單以香港為例 有錢人同窮人嘅待遇已經同佢地好相似
只不過未去到咁極端 當街打死下等人都無事姐

道德俾既得利益者把持住就係咁啦

私樓斬劏房

但人地唔係用錢嚟分
係用種族嚟分
啫係你諗下係香港，個支那人強姦你老母，又斷正，但個警察係唔理，而你隔嚟屋都話你老母抵死，原因就係因為強姦你嗰個係支那人（現實版連登世界）
錢最多係令到有錢人係請律師等嘅情況上有利，但如果真係有明顯證據就會入到罪，印度係係依個位都有bias，唔好講上庭，可能連拉都唔拉，而普羅大眾係唔覺有問題
你係諗唔到有啲地方嘅法治係荒謬過香港

你講果D野我都知道
我只係想特別講出黎
其他地方都有類似上等同下等嘅野發生緊姐

印度人沒有一個是無辜的

印度全部都係賤民黎㗎啦，不用分那麼仔細

婆羅門 - 白人
剎帝利 - 有錢華人
吠舍 - 支那人
首陀 - 蟔 蛔 蝻
賤民 - 本土香港人